它還闡明瞭哪些模式與更惰性的疾病有關，在這些疾病中，介入侵入性手術或有毒放療或化療可能弊大於利。 改變癌症護理，讓患者不再覺得自己是一個數字 
 相反，與前列腺癌類似的是惰性癌，它們生長得更慢，甚至幾乎不生長。 將智慧帶到乳腺癌護理|Alice Park |021年10月22日|時間 
 我是說，還有誰能像教師工會成員一樣懶惰呢? 史上最愚蠢的新聞文章|邁克爾·托馬斯基| 2012年6月18日|每日野獸 
 這種癌症是如此的惰性，病人往往死於它而不是死於它。 喬布斯的非正統療法沙倫·貝格利| 2011年10月6日|每日野獸 
 在某種程度上，這是因為神經內分泌癌往往生長相當緩慢，或惰性。 喬布斯的非正統療法沙倫·貝格利| 2011年10月6日|每日野獸 
 《沙龍》雜誌寫道:“希爾頓是每個人都來看的人，她懶散、沉悶的冷靜不會讓人失望。” 帕麗斯·希爾頓:一個時代的終結? 2011年8月26日|DAILY BEAST 
 (拉什迪)切換到想象中最懶惰的一對夫婦的段落，琳達·埃萬傑利斯塔和岡恰洛夫筆下的伊利亞·奧布洛莫夫。 慶祝世界文學|艾米麗·斯托克斯| 2010年4月30日|每日野獸 
 一個懶惰的金髮女郎，喜歡跳舞，但從道德和知識的角度來說都無足輕重。 人類喜劇劇目，完整，阿納託利·塞夫伯爾和朱爾斯·弗朗索瓦·克利斯朵夫 
 與這個懶惰、愛享樂的兒子相比，沒有什麼比他的父親更有反差了。 戴爾女孩樂隊有弗蘭克·韋斯頓·卡魯斯 
 葡萄牙人是一個需要喚醒的民族; 他們懶惰、懶惰，而且通常是無助的。 西班牙人的城鄉生活|L。 希金和歐涅e街 
 當它們吃飽了獵物時，同樣懶惰和懦弱; 他們很少攻擊人，除非他們發現他們睡著了。 布馮的自然歷史。 第七卷(10卷)|喬治·路易斯·勒克萊爾·布馮 
 多年來，他是那麼懶惰，對自己的生意一點也不關心! 《七宗罪:嫉妒和懶惰》歐熱尼·蘇